<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="history.xsl"?>
<cityHistory>
  <period>
    <title>Древние времена</title>
    <text>Задолго до того, как были возведены стены, на этих землях существовала иная цивилизация. Они строили монолитные залы, украшенные непонятными письменами, создавали механизмы, превосходящие по сложности любые современные изобретения. Их жрецы управляли силами, о которых сейчас ходят лишь легенды. Никто не знает, почему они исчезли. Но время от времени в катакомбах находят следы их присутствия: сломанные артефакты, высеченные на камнях пророчества и призрачные фигуры, что исчезают в темноте.</text>
  </period>
  <period>
    <title>Век становления</title>
    <text>Когда первые поселенцы пришли сюда, они нашли лишь руины и бесплодную землю. Однако богатые залежи металлов и следы древних технологий привлекли внимание правителей. Возникший здесь город с самого начала был местом конфликтов. Торговцы, наёмники, учёные и изгнанники со всех концов земли стекались сюда, чтобы найти своё место. Власть переходила из рук в руки: сначала ею правили военные, затем торговые гильдии, потом — аристократия, чья кровь до сих пор правит городом.</text>
    <text>Но ни одно правление не было стабильным. Каждый новый режим сталкивался с восстаниями, предательствами и тайными сговорами. Со временем, чтобы избежать полного краха, был установлен хрупкий баланс между дворянством, гильдиями и церковью. Однако он держится лишь на страхе и взаимных угрозах.</text>
  </period>
  <period class="current-period">
    <title>Современные тени</title>
    <text>Город продолжает своё существование, но что-то изменилось. В катакомбах вновь находят символы древней цивилизации. В верхушке власти вспыхивают склоки, разрывающие старые союзы. Обыватели шепчутся о людях, что приходят ночью и исчезают бесследно. Некоторые улицы пустуют даже днём — в страхе перед чем-то, что выходит из тени.</text>
    <text>Пророки утверждают, что приближается новый катаклизм, и те, кто верит в знамения, покидают город. Но тем, кому уйти некуда, остаётся лишь одно — бороться за свою жизнь в этом безжалостном мире.</text>
  </period>
</cityHistory>